許樹昌估計確診數字難於短時間內下降至低位

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，近日確診個案仍然在中至高雙位數徘徊，加上政府加大檢測，估計近日會找到更多確診個案，短時間內確診數字很難下降至低水平，呼籲市民在農曆年前盡量少聚集，要去花市買花就需要戴好口罩。 政府昨日宣布復辦花市，許樹昌認為花農準備了一年，若果取消的確影響很大，現時是折衷方案，相信減少花市攤檔限制人流，已經可以減低風險。

不過，許樹昌認為，目前難以放寬其他防疫措施，擔心一旦放寬措施，長假期期間很容易導致大爆發，指現時仍有不少源頭不明個案，社區仍不安全。

花農斥安排混亂 深水埗一帶多劏房

增疫情爆發風險 許樹昌亦認同政府擴大指定區域檢測範圍，到深水埗區一帶，指深水埗大多為舊樓，當中不少是劏房，空氣流動差，喉管接駁未必合規格，令疫情爆發風險增加。

被問到是否需要配合禁足令，他認為強迫居民留在空氣不流通，或衛生情況欠佳的居所，也可能增加感染風險，期望盡快完成檢測工作，找出感染個案。

原文網址：

食屎專家

姐係講左D咩廢話
會好D 不過你地賤民唔洗諗住可以食團年飯?

許樹昌認為花農準備了一年，若果取消的確影響很大，現時是折衷方案，相信減少花市攤檔限制人流，已經可以減低風險。

花農>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>> 食肆﹑酒吧﹑美容院﹑健身室

花農值得同情 其他老細就係抵死

返工四皇vs食撚屎磚家vs林太

成日9up

這些專家吃屎吧

許狗而家好撚識跟
專家真係食屎

從來關乜撚長假期，關閉場所
地盤群組、跳舞群組、回歸群組，做達摩喺屋企度進行光合作用都爆啦

專家食屎啦

全因為要維持限聚令, 辛苦晒班狗官